<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Walla News</title>
  <link>https://spz.local/walla-news.xml</link>
  <description>Feed from Walla News - with images and summaries</description>
  <language>he</language>
  <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 02:05:40 +0000</lastBuildDate>
  <atom:link href="https://spz.local/walla-news.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <generator>SPZ Aggregator v2.0 (Per-Feed)</generator>
  <item>
    <title>תיעוד דרמטי: נחנק מהסנדוויץ&apos; - והציל את חייו בעזרת כיסא משרדי</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3818657</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3818657</guid>
    <description><![CDATA[<p>איליאס יילדיר בסך הכל רצה ליהנות מסנדוויץ&apos; בהפסקת הצהריים שלו, אבל אז חתיכת מזון נתקעה בגרונו וחסמה לחלוטין את קנה הנשימה שלו. מכיוון שהיה לבד לחלוטין במשרד, לא היה לו למי לאותת לעזרה -והוא ידע שיש לו שניות ספורות לפעול לפני שייחנק למוות. למרבה המזל, יילדיר הוא חובש חירום ומדריך עזרה ראשונה שעובד במוקד רפואת חירום בעיר אוסמניה שבטורקיה. הוא קם מהכיסא המשרדי שלו, עבר מאחוריו, והחל לדחוף את גופו בחוזקה נגד משענת הגב. למעשה, הוא ביצע בעצמו את &quot;תמרון היימליך&quot; המוכר - פעולה שתועדה במצלמות האבטחה של ה...</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3818657" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[תיעוד דרמטי: נחנק מהסנדוויץ' - והציל את חייו בעזרת כיסא משרדי
איליאס יילדיר בסך הכל רצה ליהנות מסנדוויץ' בהפסקת הצהריים שלו, אבל אז חתיכת מזון נתקעה בגרונו וחסמה לחלוטין את קנה הנשימה שלו. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3818657]]></twitter_summary>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
  <item>
    <title>בטוחים שאתם מזהים פנים של AI? מחקר חדש מוכיח שאתם לגמרי חיים בסרט</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3818882</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3818882</guid>
    <description><![CDATA[<p>אם אתם בטוחים שאתם יודעים להבדיל בין פנים של אדם אמיתי לבין פנים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית (AI), כנראה שאתם טועים בגדול. מחקר חדש שפורסם בכתב העת British Journal of Psychology חושף שרובנו סובלים מביטחון מופרז ביכולות הזיהוי שלנו, מה שהופך אותנו להרבה יותר פגיעים להונאות, מתחזים ופייק ניוז. &quot;עד היום, אנשים היו בטוחים ביכולת שלהם לזהות פנים מזויפות&quot;, אומר ד&quot;ר ג&apos;יימס דאן מבית הספר לפסיכולוגיה באוניברסיטת ניו סאות&apos; ויילס שבאוסטרליה. &quot;אבל הפנים שנוצרות על ידי המערכות המתקדמות ביותר כיום כבר לא ניתנ...</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3818882" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[בטוחים שאתם מזהים פנים של AI? מחקר חדש מוכיח שאתם לגמרי חיים בסרט
אם אתם בטוחים שאתם יודעים להבדיל בין פנים של אדם אמיתי לבין פנים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית (AI), כנראה שאתם טועים בגדול. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3818882]]></twitter_summary>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
  <item>
    <title>הכדור אצל חיים ביבס: כשיוקר המחייה עולה - האם הסכם שכר הסייעות ייפתח?</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3819049</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3819049</guid>
    <description><![CDATA[<p>פרסום ראשון: יושב ראש הסתדרות המעוף גיל בר טל פנה אל יושב ראש השלטון המקומי ביבס, זאת כדי לפתוח את הסכם השכר. הרקע לבקשה היא המחסור בסייעות והעלייה העקבית ביוקר המחיה בישראל. &quot;לא יעלה על הדעת שחינוך בגיל הרך יבוצע על ידי עובדים זרים&quot;, כתב בר טל</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3819049" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[הכדור אצל חיים ביבס: כשיוקר המחייה עולה - האם הסכם שכר הסייעות ייפתח?
פרסום ראשון: יושב ראש הסתדרות המעוף גיל בר טל פנה אל יושב ראש השלטון המקומי ביבס, זאת כדי לפתוח את הסכם השכר. הרקע לבקשה היא המחסור בסייעות והעלייה העקבית... (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3819049]]></twitter_summary>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 02:27:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
  <item>
    <title>דוח חמור בפרלמנט הבריטי: אוהדי מכבי ת&quot;א הורחקו שלא בצדק - המשטרה הסתמכה על מידע כוזב</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3819046</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3819046</guid>
    <description><![CDATA[<p>ועדה בבית הנבחרים בבריטניה חשפה את הדוח המפורט בנושא הרחקת האוהדים הישראלים במשחק ששוחק בנובמבר האחרון. לפי ממצאי הדוח, המשטרה המקומית השתמשה במידע לא מדוייקת שנוצר בחלקו על ידי AI, והייתה נתונה תחת לחץ פוליטי מקומי</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3819046" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[דוח חמור בפרלמנט הבריטי: אוהדי מכבי ת"א הורחקו שלא בצדק - המשטרה הסתמכה על מידע כוזב
ועדה בבית הנבחרים בבריטניה חשפה את הדוח המפורט בנושא הרחקת האוהדים הישראלים במשחק ששוחק בנובמבר האחרון. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3819046]]></twitter_summary>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:40:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
  <item>
    <title>&quot;תפוס אותי, בייבי&quot;: מרגלת רוסייה התאהבה בסוכן ה-FBI שחקר אותה - ונשלחה לכלא</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3818870</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3818870</guid>
    <description><![CDATA[<p>רוסייה תושבת ניו יורק, החשודה שפעלה כמרגלת מטעם הקרמלין וניסתה להסתנן לחוגים פוליטיים ותקשורתיים בארה&quot;ב, מצאה את עצמה מאחורי סורג ובריח. אולם, הסיבה המרכזית למעצרה המחודש אינה קשורה רק לעבירות הריגול החמורות, אלא לעובדה שהיא פשוט התאהבה קשות בסוכן ה-FBI שחקר אותה - ולא הפסיקה להטריד אותו. על פי הדיווחים בתקשורת האמריקאית, נומה זרובינה בת ה-35 נעצרה במקור בנובמבר 2024 בחשד ששיקרה לרשויות הפדרליות לגבי קשריה עם המודיעין הרוסי. היא שוחררה בערבות, אך נשלחה חזרה למעצר בחודש דצמבר האחרון, לאחר שורת הו...</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3818870" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA["תפוס אותי, בייבי": מרגלת רוסייה התאהבה בסוכן ה-FBI שחקר אותה - ונשלחה לכלא
רוסייה תושבת ניו יורק, החשודה שפעלה כמרגלת מטעם הקרמלין וניסתה להסתנן לחוגים פוליטיים ותקשורתיים בארה"ב, מצאה את עצמה מאחורי סורג ובריח. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3818870]]></twitter_summary>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:07:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
</channel>
</rss>